\documentclass[a4paper,12pt,titlepage]{article}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{url}
\geometry{left=1cm}
\geometry{right=1cm}
\geometry{top=1cm}
\geometry{bottom=1.1cm}

\begin{document}
\section*{Инструкция по запуску итеративного алгоритма PLSA-SIM}
Данная инструкция работает только под Linux-системами -- проверялось на Ubuntu 12.04, Ubuntu 13.10 и Ubuntu 14.04. За сборку на других системах автор ответственности не несет.
\subsection*{Выкачивание репозитория}
Вначале необходимо выкачать себе репозиторий с исходным кодом:

{\em git clone https://bitbucket.org/Meister17/term-extraction.git}

\subsection*{Необходимые инструменты для сборки}
Для сборки необходимы следующие инструменты:
\begin{enumerate}
\item Компилятор {\bf g++} версии не ниже 4.7 (для поддержки C++11);
\item Утилита для сборки {\bf scons} (есть в репозиториях, почитать можно здесь \url{http://www.scons.org/};
\item Библиотека {\bf Boost}, компилирующаяся с C++11. Версии 1.53 и выше работают. Версия 1.48 не работает. Насчет промежуточных версий -- не знаю. Также есть в репозиториях, почитать о ней можно здесь: \url{http://www.boost.org/}
\item Дополнение к библиотеке Boost -- библиотека {\bf boost/threadpool}, реализующая пул потоков. Взять лучше здесь (т.к. в оригинальной версии есть проблемы с утечкой памяти): \url{https://elftpd.googlecode.com/files/boost_thread_pool_memory_leak.zip}
\item Библиотека для преобразования кодировок строк -- {\bf libiconv}. В некоторых дистрибутивах есть по умолчанию, иначе можно взять отсюда: \url{http://ftp.gnu.org/pub/gnu/libiconv/libiconv-1.14.tar.gz}. Компилируется после разархивации командами: {\em ./configure --prefix=/usr; make; sudo make install}.
\end{enumerate}

\subsection*{Как запускать}
Для запуска требуется только папка, в которой находятся документы из коллекции, предобработанные либо морфологическим анализатором НИВЦа для русского языка, либо Stanford POS Tagger для английского языка (посмотреть можно здесь: \url{http://nlp.stanford.edu/software/corenlp.shtml}). Замечу, что все документы должны лежать в одной папке {\bf без подпапок}. Рекурсивный обход я не делал, т.к. считаю это лишним. Если есть возражения, пишите на почту -- посмотрим. Для русского языка -- это просто файлы с расширением {\em .plm}. Для английского языка формат каждой строчки документов такой: {\em <исходное слово><Tab><лемма>Tab<POS>Tab<0>Tab<0>}, где {\em Tab} -- символ табуляции. Последние 2 нуля нужны для консистентности, т.к. они имеют смысл для извлечения терминов. Опять-таки, могу убрать, если есть на то объективные возражения.

Запуск осуществляется с помощью Bash-скрипта, расположенного по адресу\\{\em scripts/run\_iterative\_plsa\_sim.sh}. Запуск осуществялется таким образом:

{\em ./run\_iterative\_plsa\_sim.sh <input\_directory> <output\_directory> <language> <number\_iterations> <number\_topics>}

Т.е. указывам исходную папку, папку для результатов, язык (russian или english), число итераций алгоритма и число топиков. Если все хорошо, то в конце скрипт выдаст путь до файла, где лежат топ-5000 элмеентов для каждого топика.
\subsection*{Связь с автором}
По возникающим вопросам пишите на адрес {\bf mnokel@yandex.ru}.
\end{document}